印度狂推辣台妹！小英推特、IG粉絲暴增 台灣成熱門標籤

〔即時新聞／綜合報導〕中國於我雙十國慶前夕發函印度媒體，警告報導相關新聞注意用詞，結果引發印度民間強烈反彈，社群平台湧現大量印度網友挺台推文。總統蔡英文13日在推特貼出拜訪印度的照片，感謝印度網友支持，結果推文被轉貼超過1萬次，另有5.2萬人按讚。對此，民進黨副秘書長林鶴明指出，在這一波事件中，蔡英文的推特人數增加了6000多人，將突破140萬大關；IG也湧入7000多位新粉絲，可見印度網友的熱情。

林鶴明昨日在臉書PO文表示，上週中國在國慶的警告媒體事件，引發印度民間反彈。結果在印度社群上掀起一波印度慶賀中華民國國慶的流行。不但有許多印度意見領袖貼圖慶賀我國慶，也連帶著許多印度網友湧入小英的推特和IG帳號，成為非常特殊的外交互動。

林鶴明說，蔡英文13日在推特貼出2012年拜訪印度的照片，結果被印度粉絲推到超過5萬讚、1萬轉貼，顯見印度粉絲熱情；另外，日前在印度中使館附近張貼印有中華民國國旗和「台灣，國慶日快樂」標語的執政黨印度人民黨德里黨部發言人巴加（Tajinder Pal Singh Bagga），也轉推並貼出他來台灣參訪景點的畫面，表示支持。林鶴明指出，尤其更值得注意的是，#Taiwan標籤在印度時間10/7晚間，一度還登上印度推特前三名，成為印度的熱門關鍵字。

林鶴明表示，也因如此，蔡英文的推特追蹤人數也增加快6000多人，來到了139.3萬人的新高，即將突破140萬粉絲，依然是台灣最多人追蹤的推特。除了推特，在IG上也意外發現有許多印度網友也湧入轉發動態訊息並標籤蔡英文總統的帳號，粗略計算約莫至少800則以上標籤，尤其#TaiwanNationalDay可以看到許多印度網友的發文。總計蔡英文的IG帳號也在這一波國慶發文中漲粉近7000多人，來到了77.9萬，即將突破80萬門檻。

林鶴明最後表示，蔡英文總統的推特一直都是用來和其他國家網友互動的重要利器，尤其蔡英文在這一年率領台灣在面對武漢肺炎防疫表現傑出，抵抗中國對區域的威脅和挑戰，都讓「#蔡英文」成為台灣在世界上最熱的關鍵字，不僅今年時代雜誌將蔡英文列入百大影響人物外，在推特上更可以看見世界各國的網友透過社群跟台灣互動，展現世界支持台灣的能量。

感謝巴打post 咗蔡英文嘅圖

但係我想睇辣台妹⋯